<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="28"><page Index="1"/><page Index="2"><![CDATA[ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM
                TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC

                       LẦN THỨ V, NHIỆM KỲ 2023 - 2025
                                                                  ***


                                          CHƯƠNG TRÌNH LÀM VIỆC

                              ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM TRƯỜNG CAO
                         ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC LẦN THỨ V, NHIỆM KỲ 2023 - 2025

                                                    -------------------------------


               I. PHIÊN THỨ NHẤT:
               - Thời gian: 07g30 - 11g00, ngày 14/04/2023 (Thứ sáu);

               - Địa điểm: Hội trường H, Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

                                       PHẦN ĐIỀU HÀNH CỦA BAN TỔ CHỨC

               1. Chào cờ: Hát Quốc ca và Bài ca chính thức của Hội Sinh viên Việt Nam

               2. Tuyên bố lý do

               3. Hiệp thương bầu Đoàn Chủ tịch

                                     PHẦN ĐIỀU HÀNH CỦA ĐOÀN CHỦ TỊCH

               4. Đoàn Chủ tịch giới thiệu Đoàn Thư ký


               5. Hiệp thương bầu Ban Kiểm tra tư cách đại biểu
               6. Báo cáo kết quả kiểm tra tư cách đại biểu


               7. Phát biểu khai mạc Đại hội, giới thiệu Đại biểu

               8. Trình bày và hiệp thương chương trình, quy chế làm việc của Đại hội

               9. Chiếu phim Tổng kết công tác Hội và phong trào sinh viên Trường Cao đẳng Công nghệ
               Thủ Đức ,nhiệm kỳ IV (2020 - 2023)

               10. Trình bày Nhận định kết quả thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu Hội Sinh viên Việt
               Nam Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ IV, nhiệm kỳ 2020 - 2023

               11. Trình bày Phương hướng công tác Hội và phong trào sinh viên Trường Cao đẳng Công
               nghệ Thủ Đức ,nhiệm kỳ V (2023 - 2025)


               12. Trình bày Báo cáo kiểm điểm Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao đẳng
               Công nghệ Thủ Đức ,nhiệm kỳ IV (2020 - 2023)

               13. Tham luận]]></page><page Index="3"><![CDATA[P

                                                               A
               14. Báo cáo tổng hợp ý kiến đóng góp văn kiện Đại hội
                                                               G
               15. Đại biểu góp ý văn kiện tại Hội trường      E
                                                               3
               16. Đại biểu thực hiện biểu quyết các nội dung văn kiện

               17. Hiệp thương thống nhất Đề án nhân sự Ban Chấp hành, Ban Kiểm tra Hội Sinh viên Việt
               Nam Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức nhiệm kỳ V (2023 – 2025)

               18. Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức nhiệm
               kỳ IV (2020-2023) tuyên bố hoàn thành nhiệm vụ

               19. Hiệp thương bầu Ban Chấp hành Hội Sinh viên việt Nam Trường Cao đẳng Công nghệ
               Thủ Đức khoá V, nhiệm kỳ 2023 - 2025

               20. Hiệp thương bầu Ban Kiểm tra Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao đẳng Công nghệ

               Thủ Đức khóa V, nhiệm kỳ 2023 - 2025

               21. Kết thúc Phiên làm việc thứ nhất

               II.  HỘI NGHỊ LẦN I BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM
               TRƯỜNG KHÓA V, NHIỆM KỲ 2023 - 2025



               1. Tuyên bố lí do - Giới thiệu đại biểu.


               2. Chủ toàn Hội nghị tiến hành hiệp thương Ban Thư ký Hội Sinh viên trường.


               3. Chủ toàn Hội nghị tiến hành hiệp thương Phó Chủ tịch Hội Sinh viên trường.


               4. Chủ toàn Hội nghị tiến hành hiệp thương Chủ tịch Hội Sinh viên trường.


               5. Chủ toàn Hội nghị tiến hành hiệp thương Phó Trưởng ban Kiểm tra Hội Sinh viên trường.


               6. Chủ toàn Hội nghị tiến hành hiệp thương Trưởng ban Kiểm tra Hội Sinh viên trường.


               7. Kết thúc Hội nghị.]]></page><page Index="4"><![CDATA[P
               III. PHIÊN THỨ HAI:                             A
                                                               G
               - Thời gian: 13g00 - 17g30, ngày 14/04/2023 (Thứ sáu);
                                                               E
               - Địa điểm: Hội trường H, Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.
                                                               3
                                        PHẦN ĐIỀU HÀNH CỦA BAN TỔ CHỨC

                 1. Văn nghệ chào mừng

                 2. Mời Đoàn Chủ tịch và Đoàn Thư ký tiếp tục điều hành Đại hội

                                     PHẦN ĐIỀU HÀNH CỦA ĐOÀN CHỦ TỊCH

               3.  Báo cáo kết quả kiểm tra tư cách đại biểu

               4. Báo cáo kết quả phiên làm việc thứ nhất, Hội nghị lần I Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt
               Nam Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức  Khoá V,nhiệm kỳ 2023 – 2025 giới thiệu đại biểu

               tham dự Phiên làm việc thứ hai.

               5.  Chiếu phim Dấu ấn nhiệm kỳ IV (2020 - 2023) của Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao
               đẳng Công nghệ Thủ Đức

               6.  Tham luận

               7.  Trình bày Quyết định phân bổ Đại biểu tham dự Đại hội Đại biểu Hội Sinh viên Việt
               Nam Thành phố Hồ Chí Minh lần thứ VII, nhiệm kỳ 2023 - 2028


               8.  Hiệp thương bầu đại biểu chính thức và đại biểu dự khuyết tham dự Đại hội Đại biểu Hội
               Sinh viên Việt Nam TP.Hồ Chí Minh lần thứ VII, nhiệm kỳ 2023 - 2028.

               9. Ra mắt Ban Chấp hành, Ban Thư ký, Ban Kiểm tra Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao
               đẳng Công nghệ Thủ Đức khoá V, nhiệm kỳ 2023 - 2025

               10. Đoàn Đại biểu tham dự Đại hội đại biểu Hội Sinh viên Việt Nam TP. Hồ Chí Minh lần thứ
               VII, nhiệm kỳ 2023 - 2028 nhận nhiệm vụ

               11. Phát biểu chỉ đạo của Đảng ủy Trường

               12. Phát biểu chỉ đạo của Ban Thư ký Hội Sinh viên Thành phố

               13. Khen thưởng

               14. Chia tay các đồng chí Uỷ viên Ban Chấp hành, Ban Kiểm tra Hội Sinh viên Việt Nam

               trường không tái cử

               15. Trình bày kết quả biểu quyết các nội dung của Văn kiện

               16. Chủ tịch Hội Sinh viên Việt Nam Trường khóa V, nhiệm kỳ 2023 - 2025 đọc Thư Đại hội
               gửi cho hội viên, sinh viên

               17. Thư ký trình bày dự thảo Nghị quyết Đại hội]]></page><page Index="5"><![CDATA[P

               18. Biểu quyết thông qua Nghị quyết Đại hội     A
                                                               G
               19. Diễn văn bế mạc Đại hội                     E

                                                               3
                                       PHẦN ĐIỀU HÀNH CỦA BAN TỔ CHỨC

               20. Chào cờ bế mạc: Hát Quốc ca và Bài ca chính thức của Hội Sinh viên Việt Nam


                                          BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM TRƯỜNG

                                                        KHÓA IV, NHIỆM KỲ 2020-2023]]></page><page Index="6"><![CDATA[PHẦN THỨ NHẤT
                                         KẾT QUẢ THỰC HIỆN NGHỊ QUYẾT

                                   ĐẠI HỘI ĐẠI BIỂU HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM
                                   TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                                         LẦN THỨ IV, NHIỆM KỲ 2020 – 2022
                                                           ---------

                                      KHẨU HIỆU HÀNH ĐỘNG NHIỆM KỲ IV
                                    “Sinh viên Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức
                            Chủ động hội nhập – Phát huy chuyên môn - Xung kích sáng tạo”


                    Trong nhiệm kỳ 2020 – 2023, sinh viên trường tiếp tục phát huy truyền thống “Đoàn
            kết – Yêu nước – Giỏi nghề”; tích cực trong học tập, nghiên cứu khoa học, tham gia các hoạt
            động tình nguyện vì cộng đồng, chủ động tự tin hội nhập quốc tế. Hội Sinh viên trường khẳng
            định vai trò là người bạn đồng hành thân thiết của hội viên, sinh viên trường trong công tác
            hỗ trợ, đáp ứng nhu cầu, nguyện vọng của sinh viên.

                    Đại hội đại biểu Hội Sinh viên trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ V, nhiện
            kỳ 2023 – 2025 diễn ra trong bối cảnh Đại hội đại biểu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trường Cao
            đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ XIV, nhiệm kỳ 2022 – 2024 tổ chức thành công tốt đẹp với

            mục tiêu “ Giáo dục, bồi dưỡng thanh niên phát triển toàn diện về tư tưởng, tư duy, tri thức
            góp phần xây dựng lớp thanh niên có lý tưởng cách mạng, giàu lòng yêu nước, có đạo đức lối
            sống lành mạnh, tiên phong, gương mẫu, tuân thủ pháp luật. Phát huy tinh thần xung kích tình
            nguyện, tạo môi trường cho thanh niên rèn luyện, cống hiến và trưởng thành. Cỗ vũ thanh
            niên thi đua học tập, khởi nghiệp, lao động sáng tạo, làm chủ khoa học, công nghệ hiện đại.

            Tăng cường các hoạt động hỗ trợ học tập và nghiên cứu khoa học. Đầu tư giải pháp, tạo môi
            trường rèn luyện nhằm nâng cao trình độ ngoại ngữ, tin học, kỹ năng thực hành xã hội, tạo
            điều kiện để sinh viên phấn đấu đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt”. Đại hội đại biểu Hội Sinh
            viên Việt Nam trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ V cũng là diễn đàn quan trọng

            để hội viên, sinh viên trường, thảo luận đúc kết thực tiễn, kiểm điểm việc thực hiện Nghị
            quyết Đại hội đại biểu Hội Sinh viên Việt Nam trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ
            IV, nhiệm kỳ 2020 – 2023, khẳng định quyết tâm “Xây dựng lớp sinh viên có lý tưởng, bản
            lĩnh, không ngừng học tập, nghiên cứu khoa học, làm chủ khoa học công nghệ; luôn đổi mới

            sáng tạo, khát vọng hội nhập và phát triển”.]]></page><page Index="7"><![CDATA[I. KẾT QUẢ THỰC HIỆN PHONG TRÀO “SINH VIÊN 5 TỐT”:
                    1. Công tác tuyên truyền, bình chọn, tuyên dương, phát huy và kết nối các gương

            Sinh viên 5 tốt sau tuyên dương:
                    Công tác tuyên truyền được thực hiện với nhiều hình thức sinh động, cụ thể hoá đến
            sinh viên toàn trường thông qua nhiều hình thức:
                    - Đưa vào nội dung Sinh hoạt công dân hàng tuần, bảng tin, tranh, ảnh tại các địa điểm

            tập trung nhiều sinh viên. Ngoài ra còn thực hiện sản phẩm khác như: sổ tay sinh viên, móc
            khoá, logo, infographic…và các sản phẩm quảng bá thương hiệu của Nhà trường, tổ chức
            Đoàn Thanh niên – Hội Sinh viên trường.
                    - Cổng thông tin Đoàn – Hội trường, fanpage Tuổi trẻ Trường Cao đẳng Công nghệ

            Thủ Đức, trang mạng xã hội các đơn vị ,… là những kênh truyền thông hiệu quả đã được Hội
                                                     1
            Sinh viên trường phát huy nhằm truyền thông hiệu quả những tiêu chí Sinh viên 5 tốt, giải
            đáp thắc mắc và cung cấp thông tin hữu ích, kịp thời (đặc biệt là sinh viên năm nhất nắm nội
            dung cốt lõi của phong trào).
                    - Tổ chức các hoạt động tìm hiểu về Sinh viên 5 tốt, lồng ghép các hoạt động, chương

            trình tại Ngày hội chào tân sinh viên, Ngày hội Sinh viên 5 tốt, Ngày hội thanh niên khỏe...
                    - Hội Sinh viên trường hướng dẫn, hỗ trợ sinh viên hoàn thành các tiêu chí… Hỗ trợ
            các Liên chi hội tổ chức các buổi sinh hoạt chủ đề “Sinh viên 5 tốt”; giới thiệu về phong trào

            đến sinh viên trong lớp, trao đổi, thảo luận, góp ý về giải pháp để đạt danh hiệu Sinh viên 5
            tốt các cấp.
                    - Hội Sinh viên trường cũng tiến hành rà soát, điều chỉnh tiêu chí “Sinh viên 5 tốt”,
            “Tập thể Sinh viên 5 tốt” phù hợp với đặc thù sinh viên trường.
                    - Triển khai tốt mô hình 01 sinh viên đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” hỗ trợ từ 01 đến

            02 sinh viên trong quá trình phấn đấu đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp trường: 100% các
            Liên chi hội đã triển khai thực hiện phong trào với nhiều giải pháp hiệu qủa, thiết thực. Công
            tác bình chọn danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” các cấp được hoàn thành đúng tiến độ và đảm bảo
            bám sát các tiêu chí đặt ra, tiệm cận với tiêu chuẩn cấp Thành phố. Hội Sinh viên trường chủ

            động kết nối “Sinh viên 5 tốt” qua các năm, phát huy Câu lạc bộ Sinh viên 5 tốt, phát huy các
            gương “Sinh viên 5 tốt” đến các doanh nghiệp. Trong nhiệm kỳ, số lượng đạt danh hiệu “Sinh
                                                                                                      2
            viên 5 tốt” ngày càng tăng và chất lượng ngày càng tiệm cận với tiêu chuẩn cấp thành .


            1  Quản lý trang mạng xã hội: Cấp trường (03), cấp Liên Chi hội (11), cấp Câu lạc bộ - Đội – Nhóm (21)
            2   Tuyên  dương  và  nhân  rộng  điển  hình  Sinh  viên  5  tốt:  http://bit.ly/3lVYTpg  ;  https://bit.ly/3KrB0PO  ;
            https://bit.ly/40OjKtc
            Danh hiệu các cấp
                                           2020 - 2021            2021 - 2022           2022 - 2023
                      Nhiệm kỳ
                                       Tập thể    Cá nhân    Tập thể    Cá nhân     Tập thể    Cá nhân

                  Cấp trường             40         30          44         35         52          68
                  Cấp Thành               0          1          0          10       Chưa xét   Chưa xét
                  Cấp trung ương          0          1          0           0       Chưa xét   Chưa xét
                  Sao Tháng Giêng         0          0          0           1       Chưa xét   Chưa xét]]></page><page Index="8"><![CDATA[2. Các giải pháp tạo môi trường cho sinh viên rèn luyện:
                    2.1. Sinh viên vun đắp lý tưởng, rèn luyện đạo đức, tác phong:

                    Hội Sinh viên trường phối hợp Đoàn trường tổ chức các đợt học tập, tuyên truyền nghị
            quyết của Đảng, của Đoàn, của Hội; triển khai đa dạng các hoạt động giáo dục đạo đức, lối sống,
            bồi dưỡng lý tưởng cách mạng cho sinh viên, gắn với học tập và làm theo tư tưởng, tấm gương
            đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh. Giáo dục truyền thống, lịch sử, tình yêu quê hương đất nước,

            lòng tự hào dân tộc sinh viên thông qua các hoạt động như: hội thi Olympic các môn khoa học
            Mác – Lênin, “Hành trình xuyên bảo tàng”, cuộc thi “Tự hào sinh viên Cao đẳng Công nghệ Thủ
            Đức”, hành trình về nguồn tại Khu căn cứ Cách mạng Thành Đoàn tại Núi Dinh,…
                    Tổ chức tuyên truyền giáo dục kiến thức quốc phòng, an ninh, chủ quyền biên giới,

            lãnh thổ, biển đảo. Thực hiện công tác chăm lo, phụng dưỡng Mẹ Việt Nam anh hùng, ba má
            phong trào sinh viên, học sinh.
                    Hội Sinh viên trường tiếp tục triển khai cuộc vận động “Mỗi ngày một tin tốt, mỗi tuần
            một câu chuyện đẹp”, tăng cường nâng chất các hoạt động văn hoá văn nghệ. Vận động các
            kênh truyền thông để tuyên truyền định hướng giá trị sống đẹp cho sinh viên. Triển khai nhiều

            hoạt động tuyên truyền pháp luật cho hội viên, sinh viên.
                    2.2. Sinh viên học tập, sáng tạo, nghiên cứu khoa học:
                    Hội Sinh viên trường chú trọng các hoạt động tạo môi trường học tập, nghiên cứu khoa

            học, ứng dụng công nghệ cho sinh viên thông qua Hội nghị, Hội thảo khoa học, sinh hoạt chuyên
            đề, các cuộc thi học thuật, các hoạt động hỗ trợ sinh viên phát triển các ý tưởng sáng tạo thành
            các đề tài nghiên cứu khoa học, các chuyến tham quan thực tế, thực tập, học tập trao đổi kinh
            nghiệp với các cơ sở giáo dục đào tạo, nghiên cứu khoa học, các đơn vị sản xuất kinh doanh.
                    Hội Sinh viên trường phối hợp Đoàn trường, hội đồng chuyên môn của nhà trường

            tuyển chọn các thí sinh, đề tài tham gia các cuộc thi nghiên cứu khoa học, ý tưởng khởi nghệp
            các cấp, hội thi HSSV giỏi nghề cấp thành phố, cuộc thi tay nghề các cấp, tham gia triển lãm
            các mô hình học cụ, sản phẩm sáng tạo của sinh viên trong “Ngày Sinh viên sáng tạo” hàng

            năm. Giới thiệu các gương thủ khoa tốt nghiệp, và thủ khoa đầu vào trong các chương trình
            “Vinh danh thủ khoa” của thành phố hàng năm.
                    2.3. Sinh viên rèn luyện thể chất:
                    Các giải thể thao, hội thao được duy trì tổ chức thường xuyên với nhiều môn thi đấu,
            sinh viên quan tâm rèn luyện ít nhất một môn thể thao, đồng thời tổ chức các ngày hội sinh

            viên khoẻ, ngày hội thể thao dân gian. Trong giai đoạn dịch bệnh COVID-19, Hội Sinh viên
            trường phát động hoạt động trực tuyến “Rèn luyện thể thao – Nâng cao ý chí” thông qua các
            bài tập tại nhà dành cho nam và nữ, giải chạy trực tuyến của các cơ sở Hội. Hội Sinh viên
            trường tiếp tục xây dựng, củng cố các câu lạc bộ đội nhóm thể dục thể thao của sinh viên. Bên]]></page><page Index="9"><![CDATA[cạnh đó, Hội Sinh viên trường phối hợp Đoàn trường đề xuất lãnh đạo nhà trường tạo điều
                                                                        3
            kiện bố trí sân tập thể dục thể thao miễn phí cho sinh viên .
                    2.4. Sinh viên tình nguyện vì cuộc sống cộng đồng:
                    Trong nhiệm kỳ qua đã diễn ra nhiều dấu mốc lớn dánh dấu sự phát triển của phong
            trào tình nguyện. Các hoạt động tình nguyện ngày càng được nâng chất và mở rộng về quy
            mô và số lượng sinh viên tham gia. Hội sinh viên trường cùng Cụm liên kết hoạt động số 3 tổ

            chức tốt các hoạt động hỗ trợ liên đội Trung học cơ sở trên địa bàn thành phố với Chương
            trình 1+1.
                    Chương trình “Tiếp sức đến trường” diễn ra hàng năm thu hút hơn 1.000 lượt tình
            nguyện viên mỗi năm. Chiến dịch Mùa hè xanh diễn ra trên địa bàn thành phố, cũng như địa

            bàn các tỉnh thu hút hơn 5.000 lượt chiến sĩ tình nguyện tham gia hàng năm. Chiến dịch Xuân
            tình nguyện luôn được sự hưởng ứng nhiệt tình của sinh viên trường với sự tham gia hơn 300
                                             4
            chiến sĩ tình nguyện hàng năm . Trong giai đoạn dịch Covid-19 bùng phát và ảnh hưởng to
            lớn đến mọi mặt của đời sống xã hội, Hội Sinh viên trường tổ chức các đội hình đồng hành
            cùng sinh viên vượt qua khó khăn khi mắc kẹt tại Thành phố . Sinh viên trường tiên phong
                                                                             5
            trong công tác tham gia phòng chống dịch bệnh, hỗ trợ các điểm tiêm chủng, lấy mẫu,….tại
            Thành phố Hồ Chí Minh và tại địa phương nơi cư trú. Các họat động diễn ra thành công với
            những công trình, phần việc hiệu quả, thu hút sự tham gia các tình nguyện viên là cán bộ Hội,

            sinh viên, giảng viên nhân viên nhà trường với mô hình “Bách hóa 0 đồng”, Đội hình “Giao
            hàng nhanh – An toàn”, Đội hình hỗ trợ tiêu thụ nông sản trong thời kì dịch bệnh diễn ra ngày
            càng phức tạp.
                    Phối hợp Hội chữ thập đỏ nhà trường tổ chức hoạt động “Hiến máu tình nguyện”, cung
                                                                                 6
            cấp ngân hàng máu cho Trung tâm Hiến máu Nhân đạo thành phố .
                    Hội Sinh viên trường thường xuyên tổ chức thường xuyên chương trình ngày thứ bảy
            tình nguyện, chủ nhật xanh, đầu tư ngày càng tăng về nhân lực, vật lực và đổi mới nhiều hình
            thức, thu hút hơn hàng nghìn sinh viên tham gia.
                    Đồng thời, định hướng, khuyến khích các cơ sở Hội, các Liên Chi hội, các Câu lạc bộ

            - Đội - Nhóm trực thuộc tích cực tổ chức, xây dựng các mô hình tình nguyện mới phù hợp
            với đơn vị. Đồng thời cũng tổ chức các hoạt động thăm hỏi, tặng quà tại các mái ấm, nhà mở,
            lớp học tình tình thương, viện dưỡng lão; các hoạt động đền ơn đáp nghĩa đối với người có



            3  Hệ thống sân đa năng: 08 sân bóng đá, 02 sân bóng chuyền, 04 sân bóng rổ, 02 sân tennis, Khu thể dục dụng cụ công
            cộng. Tổ chức hơn 120 chương trình, ngày hội, hội thao… trong nhiệm kỳ
            4  Chương trình “Tiếp sức đến trường”: Đội hình “Nhà trọ sinh viên” – giới thiệu hơn 400 nhà trọ an ninh – sạch đẹp cho
            hơn 5000 lượt HSSV, đội hình “Hướng dẫn hồ sơ nhập học”, đội hình “Cổng trường an ninh”, đội hình “Hướng dẫn các
            tuyến xe buýt, tuyến đường đến trường”. Chiến dịch tình nguyện Mùa hè xanh thực hiện các CTTN cụ thể: Xây dựng 02
            sân chơi thiếu nhi mini, Công trình “Điện mới – Nguồn sáng mới” cung cấp điện an toàn cho hơn 150 hộ dân; tổ chức 10
            sân chơi thiếu nhi, trao tặng học bổng; Trong tình hình dịch bệnh, phát động “Mỗi chiến sĩ tham gia công tác phòng chống
            dịch tại địa phương” – tuyên dương, khen thưởng và trao học bổng cho hơn 111 chiến sĩ nhiễm COVID-19. Chiến dịch
            Xuân tình nguyện: Hỗ trợ 53 hoàn cảnh khó khăn, có cha mẹ mất do dịch bệnh; xây dựng 02 Nhà tình bạn, tặng các dụng
            cụ học tập cho thiếu nhi tại Bình Phước, Hóc Môn, Bến Tre.
            5  Huy động gần 2 tỷ đồng, gần 6000 chương trình hỗ trợ và chăm lo đời sống cho lực lượng tuyến đầu, CBGVNV,
            HSSV, thiếu nhi và người dân địa phương trong đợt phòng chống COVID-19.
            6  Tổ chức 12 đợt Hiến máu tình nguyện: 2431 ca đăng ký tham gia, tiếp nhận hơn 3655 đơn vị máu hiến.]]></page><page Index="10"><![CDATA[công với cách mạng, gia đình chính sách, mẹ Việt Nam anh hùng…gắn với phòng trào “Mỗi
            Chi hội một hoạt động tình nguyện xã hội” .

                    Phối hợp với các đoàn thể (Công đoàn, Hội chữ thập đỏ), doanh  nghiệp, mạnh thường
            quân chăm lo hỗ trợ kịp thời cho các trẻ em có hoàn cảnh khó khăn chịu ảnh hưởng trực tiếp
            bởi dịch Covid-19. Trong nhiệm kỳ qua, số lượng sinh viên tham gia các hoạt động tình nguyện
            tiếp tục duy trì các hoạt động tình nguyện thường xuyên tại trường, ký túc xá, thông qua các

            ngày Chủ nhật xanh, Thứ bảy tình nguyện, các hoạt động đảm bảo trật tự an toàn giao thông,
            vệ sinh môi trường, kết nối các tổ chức tình nguyện Đoàn – Hội. Hoạt động “Hiến máu tình
            nguyện” được tiếp tục triển khai trong sâu rộng trong hội viên, sinh viên.
                    2.5. Sinh viên chủ động hội nhập quốc tế:

                    Hội Sinh viên trường đã triển khai thực hiện đề án “Hỗ trợ nâng cao trình độ ngoại ngữ
            cho sinh viên” với nhiều giải pháp cụ thể nhằm nâng cao khả năng hội nhập quốc tế. Triển
            khai đầy đủ các hoạt động, cuộc thi về hội nhập do Hội Sinh viên thành phố, Trung ương Hội
            phát động như: Hội thi Olympic tiếng Anh, Hội thi “Hùng biện Tiếng Anh”. Tổ chức cuộc thi
            “Hùng biện tiếng Anh”, “Hùng biện tiếng Nhật”, “Hùng biện tiếng Hàn”. Tổ chức ngày hội

            Sinh viên TDC với ngoại ngữ, tham gia Ngày hội văn hóa Hàn Quốc năm 2022 tại trường Đại học
            Quốc tế Hồng Bàng, Ngày hội Ngôn ngữ Nhật tại trường Đại học Khoa học Xã hội & Nhân văn.
            Đăng cai tổ chức “Ngày hội chữ Hàn” toàn thành năm 2023.

                    Hội Sinh viên trường tích cực triển khai tuyên truyền nâng cao nhận thức của sinh viên về
            hội nhập quốc tế, về cộng đồng chung ASEAN, tích cực trang bị cho sinh viên các kiến thức pháp
            luật, các thông lệ quốc tế, bên cạnh chú trọng các kỹ năng, bản lĩnh, tính chủ động trong hội nhập
            quốc tế. Câu lạc bộ ngoại ngữ, khu vực sử dụng tiếng Anh, các diễn đàn trao đổi kiến thức,
            phương pháp học tập, nâng cao trình độ tin học, ngoại ngữ, các học bổng học tập ngoại ngữ tạo

            môi trường để hội viên, sinh viên rèn luyện, nâng cao trình độ.

                    II. KẾT QUẢ THỰC HIỆN CHƯƠNG TRÌNH TƯ VẤN, HỖ TRỢ SINH VIÊN:
                    Hoạt động hỗ trợ sinh viên được quan tâm thực hiện như hỗ trợ tư vấn, giới thiệu nhà

            trọ, việc làm cho sinh viên; trao học bổng khuyến khích học tập, học bổng học tiếng Anh, Tin
            học dành cho sinh viên khó khăn . Chương trình Gia sư áo xanh trao tặng 1.500 tập trắng
                                                7
            TDC cho học sinh trường THCS, THPT và hỗ trợ thực hiện công tác tuyển sinh của nhà
            trường. Công tác tổ chức các hoạt động tập huấn, bổ trợ kiến thức, kỹ năng thực hành xã hội

            được triển khai thường xuyên. Hội sinh viên trường cùng các đơn vị phối hợp tổ chức hiệu
            quả “Ngày hội việc làm và kết nối doanh nghiệp”, phát huy tốt cổng thông tin việc làm trực
                  8
            tuyến .


            7  Giới thiệu hơn 2000 suất học vượt khó, khuyến khích học tập theo quy chế nhà trường; Đề xuất 35 suất học bổng cán
            bộ Hội các cấp (105.000.000Đ). Vận động Công ty TNHH Dịch vụ - Thương mại Zavico, Emeerland hỗ trợ học bổng
            50.000.000Đ. Cơ sở: Tặng 01 laptop và 01 ipad trong công trình “FIT TDC – Máy tính cho em”. Giới thiệu 15 suất học
            bổng “Tiếp sức đến trường” trị giá 20.000.000đ. Phối Duy trì hoạt động bảo trợ học bổng đến hết bậc Trung học phổ thông
            trị giá 9.000.000đ mỗi năm cho các em trên địa bàn Thành phố Thủ Đức. Phối hợp với Trung tâm Tin học – Ngoại ngữ
            NewLife hỗ trợ hơn 150 suất học bổng toàn phần ngoại ngữ - tin học dành cho cán bộ Đoàn – Hội tiêu biểu (300.000.000Đ)
            8  Tổ chức định kỳ 30 chuyên đề kỹ năng/năm học (trực tuyến, trực tiếp) và chương trình trải nghiệm thực tế tại Hội trại
            kỹ năng cán bộ Hội, đăng cai tổ chức Ngày hội cấp trường; Giới thiệu 544 khu nhà trọ an ninh cho 5000 lượt HSSV; Giới]]></page><page Index="11"><![CDATA[Hoạt động khảo sát, nắm bắt nhu cầu của sinh viên; các chương trình gặp gỡ đối thoại
            với lãnh đạo nhà trường được thực hiện thường xuyên, qua đó năm bắt tình hình sinh viên để

            kịp thời có giải pháp hỗ trợ, các kết quả khảo sát là căn cứ để tổ chức, xây dựng hoạt động
            phù hợp với thực tiễn của sinh viên. Công tác tuyên truyền, tư vấn tâm lý, sức khoẻ, giới tính,
            tình yêu, hôn nhân, gia đình cho sinh viên, công tác nữ sinh được đầu tư thực hiện với nhiều
            hình thức, đặc biệt trong giai đoạn khó khăn do ảnh hưởng của dịch bệnh Covid-19.

                    Các hoạt động văn hoá, nghệ thuật được tổ chức đa dạng; tham gia các sân chơi văn
            hoá nghệ thuật cấp thành góp phần phát huy năng khiếu, tài năng của sinh viên.
                    Các hoạt động hỗ trợ sinh viên khởi nghiệp được triển khai hiệu quả thông qua việc tổ
            chức các hội thi, toạ đàm, diễn đàn giao lưu với doanh nghiệp, doanh nhân thành đạt,… nhằm

            nâng cao nhận thức, trang bị kiến thức khởi nghiệp trong sinh viên.

                    III. KẾT QUẢ THỰC HIỆN CHƯƠNG TRÌNH XÂY DỰNG HỘI SINH VIÊN
            VIỆT NAM VỮNG MẠNH:
                    1.  Công tác tuyên truyền Hội Sinh viên:

                    Hội Sinh viên trường đẩy mạnh việc tuyên truyền và quảng bá hình ảnh Hội Sinh viên
            thông qua các kênh thông tin sinh viên phổ biến như Website, diễn đàn, bản tin nhà trường,
            các trang mạng xã hội,… giới thiệu về tổ chức Hội Sinh viên đến với sinh viên năm nhất

            thông qua các buổi sinh hoạt công dân, chương trình “Chào Tân Sinh viên”.
                    Đẩy mạnh tuyên truyền về tổ chức Hội và các hoạt động của Hội các cấp thông qua
            bản tin của HSV trường bằng nhiều hình thức như: bandroll, áp phích, logo của Hội Sinh
            viên…trong tất cả các hoạt động.
                    Phát huy các gương “Sinh viên 5 tốt”, cán bộ Hội tiêu biểu trong việc tuyên truyền về

            Hội Sinh viên Việt Nam, Hội Sinh viên Thành phố và Hội Sinh viên trường.
                    Hướng dẫn và đôn đốc các Liên Chi Hội tiến hành lễ kết nạp Hội viên mới cho các bạn
            tân sinh viên vào đầu năm học theo phương án tổ chức trực tuyến và trực tiếp (theo số lượng
            cân đối do tình hinh dịch bệnh).


                    2.  Công tác tổ chức cơ sở Hội:
                    Hội Sinh viên trường đầu tư các giải pháp hỗ trợ, củng cố hoạt động các chi hội trung
            bình, yếu, tổ chức các Hội nghị chuyên đề về mô hình tổ chứ và hoạt động của Chi hội. Công

            tác chỉ đạo tổ chức Đại hội, Hội nghị chuyên đề về mô hình tổ chức và hoạt động của Chi hội.
            Công tác chỉ đạo tổ chức Đại hội, Hội nghị tại các Chi hội được thực hiện nghiêm túc, đúng
            điều lệ, công tác hướng dẫn nghiệp vụ trong xây dựng tổ chức Hội được thực hiện thường
                                                                        9
            xuyên qua tập huấn và hệ thống văn bản, hồ sơ, biểu mẫu .
                    Các hoạt động thi đua, giao lưu giữa các chi hội, tạo sự gắn kết giữ hội viên, sinh viên.
            Hội Sinh viên trường cũng đầu tư phát triển các Câu lạc bộ - Đội -Nhóm và các Chi hội nhằm


            thiệu hơn 2000 đầu việc bán thời gian và toàn thời gian tại Ngày hội tuyển dụng việc làm, tại các trang truyền thông Mạng
            xã hội cấp trường.
            9  Cấp Liên chi hội: 10 đơn vị, tổng số hội viên 10.883; Cấp Chi hội: Thành lập mới Chi hội Bộ môn Tiếng Nhật, Cấp
            CLB-Đ-N: Thành lập mới CLB Nữ sinh, tổng 25 CLB-Đ-N: 6.351 HSSV]]></page><page Index="12"><![CDATA[nâng cao hiệu quả học tập hợp sinh viên. Hoạt động của các Câu lạc bô – Đội – Nhóm tiếp
            tục được quan tâm, nâng cao chất lượng. Một số Câu lạc bộ đã mạnh dạng đăng cai các hoạt

            động cấp trường.
                    3.  Công tác Hội viên
                    Trong nhiệm kỳ, Hội Sinh viên trường kết nạp 100% Sinh viên khoá mới vào Hội Sinh
            viên khoá mới vào Hội Sinh viên, phối hợp Phòng Công tác chính trị - Học sinh sinh viên sử

            dụng cơ sơ dữ liệu điện tử để quản lý Hội viên: quản lý hoạt động rèn luyện của hội viên tại
            trường, đảm bảo tính nghiêm túc, thực chất trong công tác phát triển hội viên mới, tính trang
            trọng của Lễ kết nạp Hội viên, chú trọng rèn luyện, giới thiệu Hội viên ưu tú cho Đoàn xem
            xét kết nạp; tích cực phối hợp với Đoàn trường trong việc bồi dưỡng, giới thiệu hội sinh viên

            ưu tú cho Đảng xem xét kết nạp
                    Phát huy hơn nữa chuyên mục “Chat với Thường trực Hội” trên fanpage Hội sinh viên
            trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức, cùng với toạ đàm “Đối thoạt cùng thường trực Đoàn
            – Hội”, thu nhận những phản hồi và giải đáp những thắc mắc của các bạn sinh viên, Hội viên
            về các hoạt động của Hội Sinh viên trường nói riêng và các cấp cán bộ Hội .

                    4.  Công tác cán bộ Hội:
                    Công tác đào tạo, tập huấn được tổ chức thường xuyên tạo điều kiện trau dồi bản lĩnh
            và kỹ năng của cán bộ (02 đợt/năm học, 525 (2020) – 776 (3/2023) cán bộ Hội các cấp). Hội

            Sinh viên trường duy trì tổ chức lớp tập huấn cán bộ hội chủ chốt, cử cán bộ tham gia các lớp
            tập huấn cán bộ hội cấp Thành phố, tham gia các lớp bồi dưỡng chức danh Chủ tịch, Phó Chủ
            tịch. Các lớp tập huấn được triển khai đa dạng, theo chuyên đề cụ thể.
                    Công tác tìm kiếm, đào tạo cán bộ nguồn cho Hội Sinh viên được quan tâm thông ua
            tổ chức các hoạt động, hội thi tìm kiếm thủ lĩnh, tham gia Hội thi “Thủ lĩnh sinh viên TP. Hồ

            Chí Minh”. Trong nhiệm kỳ, có cán bộ Hội sinh viên trường đạt thành tích cao trong hội thi
            Thủ lĩnh sinh viên TP. Hồ Chí Minh, và 01 cán bộ Hội Sinh viên trường được trao tặng giải
            thưởng “Sao tháng giêng” của Trung ương Hội.

                    Tổ chức cuộc thi “Tìm kiếm thủ lĩnh sinh viên” nhằm phát hiện tìm kiếm, bồi dưỡng
            các thủ lĩnh sinh viên cấp cơ sở. Tuyên dương 812 cán bộ Đoàn - Hội tiêu biểu cấp trường.
                    Tham mưu với nhà trường trong việc hỗ trợ suất học bổng dành cho cán bộ Hội, áp
            dụng thang điểm đánh giá và ghi nhận lao động cán bộ Hội hàng tháng. Đầu tư giải pháp
            “Tham mưu hỗ trợ các chế độ chính sách cho các cán bộ Hội là Thường trực Hội, Ủy viên

            Ban Thư ký và Liên Chi hội trưởng”. Tổng trị giá học bổng được cấp: 10.800.000Đ
                    5.  Công tác kiểm tra giám sát:
                    Hội Sinh viên trường tiếp tục nghiên cứu, đổi mới hình thức kiểm tra chuyên đề, tập
            trung kiểm tra, giám sát đúng điều lệ công tác tổ chức Đại hội, Hội nghị; nâng cao chất lượng

            công tác tham mưu của Ban kiểm tra. Thường xuyên thực hiện công tác kiểm tra định kỳ và
            các buổi kiểm tra chuyên đề nhằm nắm bắt tình hình kịp thời và xử lý nhanh chóng, phù hợp,
            từ đó có thể tham mưu cho Đảng uỷ và ban giám hiệu nhà trường.]]></page><page Index="13"><![CDATA[Công tác kiểm tra được thực hiện nghiêm túc, trong nhiệm kỳ có 06 lần kiểm tra chuyên đề;
                                                                                                  10
            03 lần kiểm đột xuất. Có kiểm tra đột xuất xuất phát từ yêu cầu của Hội viên, cơ sở Hội .
                    6.  Công tác chỉ đạo, phối hợp:
                    Hội Sinh viên trường tham mưu với Đảng ủy - Ban Giám hiệu về các điều kiện, cơ chế
            cho công tác Hội và phong trào sinh viên trường; Phối hợp với các phòng/khoa/trung tâm trong
            công tác tổ chức hoạt động cấp trường, tạo điều kiện về cơ sở vật chất cho hoạt động cấp Liên

            Chi hội. Tăng cường công tác phối hợp phòng Công tác chính trị - học sinh sinh viên tại trường
            trong nắm bắt tình hình tư tưởng, dư luận sinh viên, tổ chức các hoạt động phong trào và chăm
            lo, giới thiệu học bổng và chương trình hỗ trợ sinh viên. Phối hợp với Trung tâm Đào tạo Nguồn
            nhân lực và Hợp tác doanh nghiệp kết nối doanh nghiệp tài trợ cho hoạt động của Hội Sinh viên

            (tập trung vào Chiến dịch tình nguyện Mùa hè xanh, Xuân tình nguyện và các hoạt động chăm
            lo cho đời sống sinh viên, đặc biệt trong tình hình dịch bệnh COVID-19)
                    Mô hình các nhóm học tập, câu lạc bộ nghện cứu khoa học của các khoa phát huy vai
            trò của cơ sở Hội, giúp hoạt động Hội ngày càng đa dạng; các loại hình giao lưu, chia sẻ kinh
            nghiệm của các câu lạc bộ thể dục thể thao, văn hoá văn nghệ thu hút ngày càng nhiều sinh

            viên tham gia. Khai thác tốt mọi nguồn lực của xã hội, sự hỗ trợ của các thế hệ cán bộ Hội,
            cựu sinh viên trường trong việc tổ chức các hoạt động.
                    Thực hiện tốt các nội dung được Thành phố phân công và phổ biến, chỉ đạo cụ thể cho

            các cơ sở hội tham gia các hoạt động, đảm bảo nghiêm túc công tác thông tin, báo cáo, hội
            họp với cấp Thành, với cơ sở trực thuộc.

                    IV.  KẾT  QUẢ  THỰC  HIỆN  CÁC  CHỈ  TIÊU,  CÔNG  TRÌNH,  ĐỀ  ÁN,
            CHƯƠNG TRÌNH:

                    1.  Hệ thống chỉ tiêu:
                 STT                      NỘI DUNG                         KẾT QUẢ          TỶ LỆ (%)
                   1     Tỷ lệ tập hợp sinh viên                              100%             100%

                   2     Kết nạp 100% sinh viên là Hội viên               11.255/11.255        100%
                   3     Tập huấn cán bộ Hội các cấp                        06/06 đợt          100%
                         Danh hiệu Sinh viên 5 tốt
                         - Cấp trường                                        158/100           158%
                   4
                         - Cấp Thành                                           10/2            500%
                         - Cấp Trung ương                                       1/1            100%
                         Đảm bảo 100% cơ sở Hội có tổ chức hoạt               32/32

                   5     động tình nguyện mỗi năm học                      (11 LCH, 21         100%
                                                                            CLB-Đ-N)
                         Vận động 2000 ca Hiến máu tình nguyện
                   6     2022: 831 ca                                       2431/2000          122%

                         2021: 800 ca


            10  Kiểm tra thực hiện Điều lệ Hội (01 năm/01 lần), Kiểm tra nghiệp vụ công tác văn thư, lưu trữ, quản lý cơ sở Hội (01
            lần/học kỳ) tại 10 Liên Chi hội khoa và các CLB-Đ-N.]]></page><page Index="14"><![CDATA[STT                      NỘI DUNG                         KẾT QUẢ          TỶ LỆ (%)

                         2020: 800 ca
                         Vận động 20 đề tài đăng ký NCKH sinh viên
                         cấp trường:
                   7                                                          22/20            110%
                         2022: 08 đề tài – 19 sinh viên
                         2021: 14 đề tài – 38 sinh viên


                    2.  Các công trình, đề án, chương trình:
                    Trong nhiệm kỳ vừa qua, Hội Sinh viên trường đã triển khai 02 đề án.

                    2.1. Đề án “Nâng cao trình độ ngoại ngữ cho sinh viên” đã tổ chức nhiều hoạt động
            nhằm tạo không gian rèn luyện ngoại ngữ cho sinh viên như Cuộc thi Olympic Tiếng Anh
            không chuyên, Hùng biện Tiếng Anh, Tiếng Hàn, Tiếng Nhật (01 lần/01 năm học), cuộc thi
            trực tuyến Thu Duc English Challenge, mở thêm các lớp ngoại ngữ tiếng Hàn (15 buổi, 200
            lượt thiếu nhi phường Bình Thọ)…; tổ chức Ngày hội chữ Hàn năm 2022 do tổ chức KOICA

            Hàn Quốc tài trợ; tham gia Ngày hội Sinh viên với Ngoại ngữ (English Camp) do thành phố
            tổ chức; Vận động các doanh nghiệp hỗ trợ 400 suất học bổng tiếng Anh cho sinh viên.
                    2.2. Đề án “Nâng cao kỹ năng thực hành xã hội cho sinh viên” với nhiều giải pháp

            định hướng, hỗ trợ các hoạt động trang bị kỹ năng thực hành xã hội cho sinh viên, cụ thể triển
            khai tập huấn cho sinh viên 04 nhóm kỹ năng: nhóm kỹ năng về nhận thức, nhóm kỹ năng
            quản lý bản thân, nhóm kỹ năng chuyên sâu, nâng cao; đổi mới, sáng tạo trong công tác tổ
            chức, trang bị kỹ năng thực hành xã hội phù hợp cho sinh viên trường có sự đồng hành của
            doanh nghiệp. Kết quả tổ chức hơn 30 chuyên đề kỹ năng/01 năm học, thu hút gần 2000 sinh

            viên được trang bị kỹ năng thực hành xã hội.

                    V. THÀNH CÔNG, HẠN CHẾ, NGUYÊN NHÂN, BÀI HỌC KINH NGHỆM:

                    1. Thành công:
                    Phong trào “Sinh viên 5 tốt” được duy trì thực hiện hiệu quả, tác động tích cực đến
            nhận thức, ý thức rèn luyện, phấn đấu của sinh viên. Hoạt động tư vấn, hỗ trợ đời sống vật
            chất, tình thần cho sinh viên được quan tâm thực hiện bám sát nhu cầu, nguyện vọng của sinh
            viên. Các chương trình, phong trào tiếp tục được phát triển, tạo môi trường thuận lợi để sinh

            viên học tập, rèn luyện và phát triển bản thân. Tổ chức Hội Sinh viên tiếp tục khẳng định vai
            trò là người bạn đồng hành với sinh viên trường. Điển hình trong nhiệm kỳ, số lượng đề tài
            Nghiên cứu khoa học tham gia Giải thưởng Euréka tăng từ 01 đề tài (2021) tham gia vòng sơ
            loại, tăng lên 04 đề tài (2022) tham gia vòng bán kết.

                    Phương thức tổ chức hoạt động có nhiều đổi mới, sáng tạo; nhiều hoạt động, mô hình, cách
            làm mới được triển khai thực hiện. Ứng dụng công nghệ thông tin mang lại những giá trị hiệu quả,
            nâng cao tính tương tác đối với sinh viên, trong công tác tuyên truyền và tổ chức hoạt động.
                    Công tác xây dựng tổ chức Hội Sinh viên Việt Nam được duy trì thực hiện tốt, đảm

            bảo nề nếp. Công tác tập huấn cán bộ Hội được đầu tư đạt kết quả tốt. Trong nhiệm kỳ, nhiều
            cán bộ Hội trưởng thành và được giới thiệu giữ nhiệm vụ chủ chốt tại đơn vị.]]></page><page Index="15"><![CDATA[2. Hạn chế:
                    Các chi hội chưa triển khai thực hiện tốt phong trào “Sinh viên 5 tốt”, còn lúng túng

            trong công tác triển khai và tổ chức hoạt động tạo môi trường cho sinh viên rèn luyện và phấn
            đấu đạt danh hiệu. Hoạt động phát huy “Sinh viên 5 tốt còn hạn chế, chưa có nhiều giải pháp
            đầu tư giới thiệu “Sinh viên 5 tốt” đến doanh nghiệp và xã hội.
                    Công tác nắm bắt, định hướng kịp thời tư tưởng, lối sống, dư luận sinh viên ở một số

            thời điểm còn lúng túng. Các hoạt động tư vấn tâm lý, chăm sóc sức khoẻ tâm thần cho sinh
            viên chưa đạt hiệu quả cao.
                    Công tác quy hoạch cán bộ, xây dựng đội ngũ cán bộ kế thừa chưa thật sự tốt. Các giải
            pháp, chỉ tiêu thực hiện trong nhiệm kỳ chưa được triển khai hiệu quả.

                    3.  Nguyên nhân:
                    Các hạn chế có nguyên nhân khách quan do nhiều tác động của xã hội nhất là ảnh
            hưởng của dịch bệnh Covid-19 ảnh hưởng đến tư tưởng, nhận thức, lối sống của một bộ phận
            sinh viên, nhu cầu của sinh viên ngày càng đa dạng và phân hoá cao. Tuy nhiên, chủ yếu vẫn
            là các nguyên nhân chủ quan sau:

                    - Hội Sinh viên trường chưa chủ động trong đổi mới phương thức tổ chức hoạt động,
            chưa đầu tư giải pháp hỗ trợ đối tượng sinh viên, đối tượng sinh viên chưa tích cực tham gia
            hoạt động. Công tác khảo sát, nắm bắt nhu cầu sinh viên chưa thường xuyên.

                    - Thời gian đào tạo rút ngắn, đẩy nhanh tiến độ đào tạo sau dịch làm ảnh hưởng đến
            tần suất tham gia và tổ chức các hoạt động, phong trào trong học sinh sinh viên các cấp.
                    - Công tác dự báo tình hình, đánh giá khả năng thực hiện chưa tốt. Một số cán bộ Hội
            Sinh viên đảm nhiệm chức vụ trong thời gian ngắn, chưa đủ kinh nghiệm, năng lực cụ thể hoá
            phong trào.

                    4.  Bài học kinh nghiệm:
                    Một là, phát huy tính chủ động, nắm bắt kịp thời nhu cầu, những vấn đề tác động trực
            tiếp đến đời sống, sinh hoạt, học tập đối với sinh viên trong thiết kế, tổ chức các nội dung
            hoạt động công tác Hội và phong trào sinh viên. Thường xuyên đổi mới nội dung, hình thức

            hoạt động phát huy tính sáng tạo của sinh viên. Ứng dụng công nghệ thông tin và phát huy
            các phương tiện truyền thông, mạng xã hội, các phần mềm ứng dụng trong công tác Hội.
                    Hai là, Tiếp tục duy trì phong trào “Sinh viên 5 tốt” là môi trường rèn luyện, phấn đấu
            toàn diện trong sinh viên; mạnh dạng đổi mới phương thức tuyên truyền, triển khai phong

            traog “Sinh viên 5 tốt” gắn với nhu cầu đào tạo của trường, với mục tiêu lan toả hiệu quả của
            phong trào, nâng cao chất lượng của danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” các cấp.
                    Ba là, củng cố nâng chất hiệu quả hoạt động của Hội Sinh viên, đẩy mạnh công tác tạo
            nguồn, đào tạo, bồi dưỡng cán bộ Hội Sinh viên, tăng cường, hỗ trợ, quan tâm đến các chi hội

            nhiều khó khăn.
                    Bốn là, xây dựng kế hoạch cụ thể để thực hiện các nội dung đề ra trong Nghị quyết
            Đại hội, kiên trì tham mưu đề xuất, kiến nghị với Hội Sinh viên Thành phố, Đảng uỷ - Ban
            Gián hiệu nhà trường về những vấ đề khó khăn, vướng mắc trong thực tiễn công tác Hội và

            phong trào sinh viên trường.]]></page><page Index="16"><![CDATA[BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM

                                                     TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                                                                       LẦN THỨ IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023]]></page><page Index="17"><![CDATA[Phần thứ hai
                                                 PHƯƠNG HƯỚNG

                                CÔNG TÁC HỘI VÀ PHONG TRÀO SINH VIÊN
                                 TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                                             NHIỆM KỲ V (2023 – 2025)


                  I.  DỰ BÁO TÌNH HÌNH SINH VIÊN:

                  Nhiệm kỳ V (2023 – 2025) sinh viên trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức đứng trước
            nhiều cơ hội và thách thức. Dịch bệnh Covid-19 đã gây ra nhiều hệ quả vô cùng nghiêm trọng,
            tác động đến thể chất, sức khoẻ tâm thần của sinh viên. Điều này đặt ra nhiều vấn đề chăm
            sóc sức khoẻ, tư vấn hỗ trợ tâm lý hậu Covid-19 cần phải được quan tâm, đầu tư thực hiện.

                  Cuộc cách mạng khoa học công nghệ và nền kinh tế tri thức đang phát triển một cách
            mạnh mẽ trong xu thế toàn cầu hoá, đòi hỏi một lực lượng lớn nguồn nhân lực chất lượng cao.
            Công cuộc “Chuyển đổi số” và yêu cầu xây dựng nền kinh tế số, xã hội số, trường học thông
            minh đòi hỏi sinh viên cần xung kích, tiên phong, trang bị đầy đủ kỹ năng số, từ đó khẳng
            định vai trò, trách nhiệm của mình trong tiếp cận khoa học, kỹ thuật mới. Cùng với đó các

            cấp bộ Hội cũng cần đẩy mạnh các tổ chức hoạt động trên không gian mạng để thích ứng
            nhanh trong mọi điều kiện, diễn biến phức tạp.
                  Sinh viên trường luôn tin tưởng vào sự lãnh đạo của Đảng, năng động, sáng tạo, có khả

            năng thích ứng, có khát vọng vươn lên, có lối sống đẹp, có ý thức giữ gìn và phát huy truyền
            thống “Đoàn kết – Yêu nước – Giỏi nghề”. Tuy nhiên, một bộ phận sinh viên sống thực dụng,
            thiếu ý chí, bản lĩnh, tôn thờ giá trị vật chất và lối sống hưởng thụ, thờ ơ với tình hình chính
            trị, kinh tế, văn hoá, xã hội của đất nước và vô cảm trước cuộc sống, một số có nguy cơ mắc
            phải các sai phạm về đạo đức nghề nghiệp, tệ nạn xã hội dẫn đến vi phạm pháp luật.

                  Nhu cầu học tập, lập nghiệp, khởi nghiệp, vui chơi giải trí lành mạnh, thanh gia các hoạt
            động cộng đồng vẫn là vấn đề mà chính sinh viên quan tâm, bên cạnh xu hướng hội nhập
            quốc tế sâu rộng, mở ra cho sinh viên nhiều lựa chọn trong học tập, rèn luyện. Sinh viên tiếp

            tục là đối tượng mà các thế lực thù địch quan tâm, kích động, lôi kéo vào các hoạt động chống
            phá Đảng, Nhà nước và gây rối trật tự, an ninh xã hội.
                  Tình hình sinh viên trong giai đoạn tới đòi hỏi Hội Sinh viên trường và các cấp bộ Hội
            không ngừng suy nghĩ, tìm tòi, đổi mới, sáng tạo để tìm ra nhiều phương thức, giải pháp tổ
            chức hoạt động phù hợp trong tình hình mới.


                  II. MỤC TIÊU, KHẨU HIỆU HÀNH ĐỘNG:
                  1. Mục tiêu:
                  Phát huy mọi nguồn lực, tiêp tục đẩy mạnh phong trào “Sinh viên 5 tốt”, tạo môi trường

            để sinh viên rèn phấn đấu đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” các cấp. Chú trọng các hoạt động
            hỗ trợ nâng cao chất lượng học tập, nghiên cứu khoa học, nâng cao kỹ năng cũng như trình
            độ ngoại ngữ của sinh viên.]]></page><page Index="18"><![CDATA[Góp phần cùng nhà trường tạo điều kiện cho sinh viên học tập nghiên cứu khoa học, chăm
            lo tốt cho đời sống vật chất, tinh thần, bảo vệ quyền lợi hợp pháp, chính đnags của sinh viên.

                  Các cấp bộ Hội thực sự vững mạnh, phát huy vai trò nồng cốt đồng hành với sinh viên. Giữ
            vững thành tích và nâng cao chất lượng công tác Hội. Xây dựng đội ngũ cán bộ hội vừa vững
            vàng về bản lĩnh, có nhân cách đạo đức tốt và trình độ chuyên môn cao. Phá huy tính sáng tạo,
            tinh thần thiện nguyện, nhiệt huyết, khát vọng cống hiến cho cộng đồng của sinh viên.

                  2. Khẩu hiệu hành động:
                                           “Sinh viên Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức
                                             Đoàn kết – Hội nhập – Sáng tạo – Phát triển”
                  III. MỘT SỐ CHỈ TIÊU TRỌNG TÂM:

                  1. 100% cán bộ, hội viên được quán triệt và học tập các Nghị Quyết của Đảng, Đoàn và
            Hội các cấp.
                  2. Có ít nhất 02 sinh viên đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp thành, ít nhất 100 sinh viên
            đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt” cấp trường.

                  3. Duy trì tổ chức 02 hoạt động “Ngày hội tuyển dụng việc làm” và giới thiệu việc làm
            cho 2.000 lượt sinh viên.
                  4. Vận động ít nhất 400 triệu đồng, trao học bổng, giải thưởng cho sinh viên.
                  5. Hội viên, sinh viên đề xuất ít nhất 6.000 ý tưởng, sáng kiến.

                  6. Tổ chức ít nhất 04 hoạt động cấp trường giáo dục lý tưởng, cách mạng, đạo đức, lối
            sống đẹp, văn hoá thưởng thức cho hội viên, sinh viên.
                  7. Hội Sinh viên trường tổ chức ít nhất 02 hoạt động văn hoá nghệ thuật, 02 hoạt động
            thể dục thể thao cho sinh viên.
                  8. Có ít nhất 03 hoạt động hỗ trợ sinh viên nghiên cứu khoa học, phát huy ít nhất 02 dự

            án khởi nghiệp của sinh viên.
                  9. Trong mỗi năm học, có ít nhất 50.000 ngày tình nguyện của hội viên, sinh viên.
                  10. Có ít nhất 02 hoạt động nâng cao năng lực số cho cán bộ Hội các cấp.


                  IV. CÁC CÔNG TRÌNH, CHƯƠNG TRÌNH, ĐỀ ÁN:
                  1. Chương trình “Xây dựng và phát huy Không gian văn hóa Hồ Chí Minh của nhà
                  trường trong vinh danh, tuyên dương Sinh viên 5 tốt, Sinh viên tiêu biểu”:
                  Xây dựng và phát huy Không gian văn hóa Hồ Chí Minh tại trường trong vinh danh,

            tuyên dương Sinh viên 5 tốt các cấp, Sinh viên tiêu biểu, các gương Cán bộ Đoàn – Hội tiêu
            biểu, các gương Cán bộ Hội Sinh viên được nhận giải thưởng “Sao Tháng Giêng” cấp trung
            ương,… Đây là chương trình nhằm giáo dục đạo đức, lối sống của sinh viên gắn với việc

            tuyên dương các gương điển hình sinh viên.
                  2. Chương trình “Nâng cao sức khoẻ tâm thần cho sinh viên” giai đoạn 2023 – 2025:
                  Sau đại dịch Covid-19, vấn đề nâng cao sức khoẻ tâm thần cho sinh viên cần được quan
            tâm hàng đầu, nhất là những vấn đề liên quan đến hậu Covid. Giúp sinh viên nâng cao nhận
            thức, hiểu biết về vấn đề sức khoẻ tâm thần để nâng cao nhận thức, hiểu biết về vấn đề sức

            khoẻ tâm thần để nhận diện và tìm cách giải quyết những vấn đề gặp phải của người dân và]]></page><page Index="19"><![CDATA[các bạn trẻ. Trang bị, nâng cao kỹ năng, giúp sinh viên ứng phó, nâng cao sức đề kháng trước
            những vấn đề, biến cố trong cuộc sống và trong quá trình học tập; đồng thời kết nối, phối hợp

            với các đơn vị trong công tác chăm sóc sức khoẻ tinh thần sinh viên.
                  3. Đề án “Hỗ trợ sinh viên chủ động hội nhập quốc tế” giai đoạn 2023 – 2025:
                  Tiếp tục duy trì và phát triển 02 đề án của nhiệm kỳ IV: đề án “Nâng cao trình độ ngoại
            ngữ cho sinh viên” và đề án “Nâng cao kỹ năng thực hành xã hội cho sinh viên” thành đề án

            “Hỗ trợ sinh viên chủ động hội nhập quốc tế”. Tăng cường các giải pháp nâng cao năng lực
            sử dụng ngoại ngữ trong trở thành một thế mạnh của sinh viên Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.
            Bên cạnh đó, tiếp tục trang bị các kỹ năng thực hành xã hội cho sinh viên. Nâng cao chất
            lượng của sinh viên, người lao động tương lai, đáp ứng được yêu cầu của đơn vị tuyển dụng

            cũng như yêu cầu của xã hội trong thời đại hội nhập.
                  4. Đề án “Hỗ trợ sinh viên khởi nghiệp” giai đoạn 2023 – 2025:
                  Tuyên truyền, giáo dục cho sinh viên nhận biết về vai trò, tầm quan trọng của khởi
            nghiệp, đổi mới, sáng tạo, tự tạo việc làm; cập nhật xu hướng giáo dục toàn cầu; các chương
            trình giáo dục khởi nghiệp của thành phố, quốc gia và thế giới; các chính sách hỗ trợ khởi

            nghiệp của nhà nước; các vườn ươm, không gian khởi nghiệp, các quỹ hỗ trợ khởi nghiệp
            trong nước và nước ngoài.
                  Trang bị các kiến thức, kỹ năng về khởi nghiệp cho sinh viên; nâng cao năng lực của

            đội ngũ cán bộ Hội làm công tác hỗ trợ khởi nghiệp.
                  Phối hợp các đơn vị trong và ngoài trường hỗ trợ sinh viên khởi nghiệp; hỗ trợ sinh viên
            hình thành, hoàn thiện các dự án, ý tưởng khởi nghiệp; tư vấn, hỗ trợ và kết nối các dự án khởi
            nghiệp của sinh viên với các doanh nghiệp, các quỹ đầu tư, các nhà đầu tư, các tổ chức, cá nhân.


                  V.  NHIỆM VỤ, GIẢI PHÁP CÔNG TÁC HỘI VÀ PHONG TRÀO SINH VIÊN
            NHIỆM KỲ 2023 – 2025
              1. Phong trào “Sinh viên 5 Tốt”

                  1.1. Công tác tuyên truyền, triển khai phong trào “Sinh viên 5 tốt”:
                    Đẩy mạnh công tác giới thiệu, tuyên truyền về phong trào “Sinh viên 5 tốt”, các điển
             hình “Sinh viên 5 tốt”, cộng đồng cựu “Sinh viên 5 tốt” thành đạt, trong đó chú trọng kênh
             truyền thông trên mạng xã hội. Tổ chức các diễn đàn, tọa đàm “Sinh viên 5 tốt”, xây dựng
             không gian tôn vinh “Sinh viên 5 tốt” tại trường.

                    Nghiên cứu điều chỉnh quy chế xét chọn “Sinh viên 5 tốt” phù hợp cới thực tiễn và đặc
             thù của trường. Thực hiện tốt các khâu triển khai phong trào, từ đăng ký, đánh giá, bình xét,
             tuyên dương và phát huy “Sinh viên 5 tốt”. Nghiên cứu việc đăng ký, theo dõi, xét chọn danh
             hiệu “Sinh viên 5 tốt” bằng cách thức  trực tuyến. Thực hiện nghiêm túc, bài bản công tác

             đăng ký phấn đấu theo dõi, đánh giá, bình xét và tuyên dương danh hiệu “Sinh viên 5 tốt”.
             Tích cực tham mưu các cơ chế, điều kiện thuận lợi triển khai phong trào “Sinh viên 5 tốt”
             thành phong trào thi đua thực hiện nhiemj vụ chính trị của trường.]]></page><page Index="20"><![CDATA[Thực hiện các hoạt động kết nối “Sinh viên 5 tốt” với các cơ quan, tổ chức, doanh
             nghiệp; phát huy gương “Sinh viên 5 tốt” sau tuyên dương. Tổ chức nghiêm túc, hình thức

             trang trọng, đảm bảo đúng quy trình việc bình chọn và tuyên dương “Sinh viên 5 tốt” các cấp
                  1.2.  Các giải pháp tạo môi trường rèn luyện cho sinh viên:
                   1.2.1. Sinh viên vun đắp lý tưởng rèn luyện đạo đức, tác phong:
                    Đẩy mạnh việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong ccahs Hồ Chí Minh thông

             qua các nội dung: tổ chức các đợt sinh hoạt chính trị; tuyên truyền, giới thiệu các nội dung
             cốt lõi tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh; triển khai việc thực hành làm theo lời
             Bác trong sinh viên bằng các giải pháp, việc làm cụ thể; phát huy tính gương mẫu, tiên phong
             thực hiện của đội ngũ cán bộ Hội và sinh viên tiêu biểu.

                    Tổ chức các hoạt động tuyên truyền về những tấm gương, hành động đẹp trên các kênh
             truyền thông và mạng xã hội; thực hiện cuộc vận động “Mỗi ngày một tin tốt, mỗi tuần một
             câu chuyện đẹp”, tăng cường chia sẻ tin tốt, chuyện đẹp, đẩy mạnh tuyên dương các gương
             điển hình,xây dựng thói quen ứng sử văn minh trên các diễn đàn mạng xã hội, chủ động phê
             bình, đấu tranh với các biểu hiện sai trái, hành vi lệch chuẩn của sinh viên, tích cực bài trừ

             các tệ nạn xã hội trong và ngoài nhà trường. Phối hợp với Đoàn trường tổ chức các đợt học
             tập, tuyên truyền Nghị quyết của Đảng, của Đoàn, của Hội, phối hợp tổ chức hội thi Olympic
             các môn khoa học Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh câp trường. Tổ chức các hoạt động

             phát triển “Văn hóa đọc”, xây dựng văn hóa thường thức. Tăng cường tổ chức các hoạt động
             văn hóa, văn nghệ có định hướng thẩm mỹ cho sinh viên.
                    Tổ chức các hoạt động giáo dục lịch sử, tình yêu gia đình, quê hương, đất nước, lòng
             tự hào dận tộc, truyền thống nhà trường; tuyên truyền về kiến thức quốc phòng, an ninh, chủ
             quyền biên giới, lãnh thổ, biển đảo và các hoạt động, công trình phát huy chuyên môn của

             sinh viên hướng về biển đảo, biên giới Tổ quốc; vận động hội sinh viên, sinh viên tham gia
             đóng góp quỹ “Vì biển đảo quê hương – Vì tuyến đầu Tổ quốc”; đẩy mạnh các hoạt động kết
             nghĩa, giao lưu với lực lượng vũ trang.
                    Tăng cường các hoạt động tuyên truyền, phổ biến pháp luật và nâng cao tinh thần

             thượng tôn pháp luật trong sinh viên. Chú trọng tuyên truyền các nội dung pháp luật, chính
             sách của Nhà nước gắn với sinh viên, đặc biệt là Luật Thanh niên thông qua các hình thức
             đa dạng, thường xuyên.Phối hợp Đoàn trường tổ chức “Ngày Pháp luật Nước Cộng hòa Xã
             hội Chủ nghĩa Việt Nam” hằng năm.

                    Đẩy mạnh ứng dụng công nghệ thông tin trong tổ chức các hoạt động tuyên truyền,
             phát huy các công cụ Internet và mạng Xã hội nhằm nắm bắt và định hướng thông tin cho
             sinh viên. Thường xuyên nắm bắt và định hướng thông tin cho sinh viên. Thường xuyên nắm
             bắt tình hình tư tưởng sinh viên, đặc biệt là diễn biến tư tưởng sinh viên và kịp thời báo cáo,

             giải quyết các sự việc phát sinh.
                   1.2.2.  Sinh viên học tập, sáng tạo, nghiên cứu khoa học:
                    Tổ chức các diễn đàn, tọa đàm định hướng ý thức, trách nhiệm, động cơ học tập đúng
             đắn, tích cực cho sinh viên; hướng dẫn sinh viên về phương pháp học tập, nghiên cứu khoa]]></page><page Index="21"><![CDATA[học, nâng cao khả năng tự học, tự nghiên cứu trong sinh viên; tạo điều kiện cho sinh viên
             tiếp cận nguồn tư liệu tiên tiến trong và ngoài nước.

                    Tham gia giải thưởng “Sinh viên nghiên cứu khoa học Euréka” hàng năm, hỗ trợ sinh
             viên trong việc quảng bá, giới thiệu kết quả nghiên cứu khoa học, sản phẩm sáng tạo và kết
             nối – giao đến các đơn vị chức năng. Tập trung phát triển câu lạc bộ học thuật, phát huy vai
             rò của đội ngũ cán bộ, giảng viên trẻ trong tư vấn, hỗ trợ sinh viên trong việc quảng bá, giới

             thiệu kết quả nghiên cứu khoa học, sản phẩm sáng tạo và kết nối – giao đến các đơn vị chức
             năng. Tập trung phát triển câu lạc bộ học thuật; tổ chức các cuộc thi học thuật, hội nghị
             nghiên cứu khoa học cấp trường; tạo điều kiện cho sinh viên tham gia các diễn đàn công bố
             các kết quả nghiên cứu khoa học; phối hợp với nhà trường tổ chức các kỳ thực tập, kiến tập,

             tham gia nhà máy, xí nghiệp, các cơ sở sản xuất, doanh nghiệp, khu công nghệ cao, khu nông
             nghiệp công nghệ cao, các công trình trọng điểm của thành phố.
                    Triển khai hiệu quả cuộc vận động “Mỗi sinh viên một ý tưởng sáng tạo” thông qua
             việc chia sẻ và trao đổi ý tưởng sáng tạo trên ứng dụng di động “Sáng tạo trẻ”. Tổ chức các
             hội thi ý tưởng sáng tạo, sàn giao dịch ý tưởng, thực hiện các góc sáng tạo, bản tin sáng tạo

             tại trường.
                   1.2.3.  Sinh viên rèn luyện thể chất, nâng cao sức khỏe tinh thần:
                    Tuyên truyền rộng rãi trong sinh viên việc học tập và làm theo tấm gương của Bác về

             rèn luyện thể dục, thể thao, xây dựng ý thức tự giác tập luyện thể dục, thể thao, khám sức
             khỏe định kỳ trong sinh viên. Khuyến khích sinh viên tham gia các phong trào luyện tập sức
             khỏe bổ ích của giới trẻ, rèn luyện sức khỏe thông qua các ứng dụng di động trực tuyến. Đẩy
             mạnh triển khai cuộc vận động “Mỗi sinh viên tập luyện một môn thể thao”.
                  Xây dựng, phát huy và củng cố  các câu lạc bộ, đội nhóm thể dục, thể thao của sinh viên

            trường; chủ động tham mưu với nhà trường tạo điều kiện hỗ trợ sinh viên rèn luyện thể lực;
            vận động sinh viên tang cường sử dụng các thiết chế thể dục thể thao công cộng, giới thiệu
            các địa điểm tập luyện thể dục, thể thao cho sinh viên.
                    Phấn đấu có đội tuyển tham gia Giải vô địch thể thao sinh viên toàn thành (HCUS

             Games), Giải thể thao sinh viên Việt Nam (VUG), Liên hoan tiếng hát sinh – toàn thành hằng
             năm; duy trì và tạo điều kiện để các câu lạc bộ, đội, nhóm sở thích hoạt động hiệu quả.
                    Tuyên truyền nâng cao nhận thức của hội viên, sinh viên tầm quan trọng của nâng cao
             sức khỏe tâm thần. Khuyến khích sinh viên chủ động tìm hiểu kiến thức, trang bị các kỹ năng

             cần thiết vượt qua các vấn đề về sức khỏe tâm thần. Quan tâm tư vấn chế độ dinh dưỡng,
             sinh hoạt hằng ngày cho sinh viên để đảm bảo sức khỏe học tập và rèn luyện. Thường xuyên
             gặp gỡ, trao đổi, kịp thời chia sẻ, nắm bắt tâm tư, tình cảm và giúp sinh viên tránh các bệnh
             lý về tâm lý. Tăng cường các hoạt động tuyên truyền, nâng cao nhận thức về tác hại của ma

             túy, rựu bia, thuốc lá, thuốc lá điện tử và các chất kích thích.
                   1.2.4.  Sinh viên tình nguyện vì cuộc sống cộng đồng:
                    Nâng chất chiến dịch tình nguyện Mùa hè xanh, chiến dịch Xuân tình nguyện, chương
             trình Tiếp sức Tân Sinh viên, phát huy sự chủ động trong tổ chức và tập trung giải quyết các

             nội dung về an ninh xã hội, xây dựng nông thôn mới, an toàn giao thông, van minh đô thị, vệ]]></page><page Index="22"><![CDATA[sinh môi trường; duy trì tổ chức các hoạt động trong tổ chức các hoạt động tình nguyện
             thường xuyên như Chủ nhật xanh, Ngày thứ 7 tình nguyện, hiến máu tình nguyện, … tuyên

             truyền, vận động mỗi hội viên phấn đấu tham gia ít nhất 05 ngày tình nguyện trong mỗi năm
             học.
                    Đẩy mạnh ứng dụng các phần mềm, diễn đàn trên mạng xã hội nhằm kết nối các thông
             tin, nhu cầu hoạt động tình nguyện; chú ý kết nối, phát huy, định hướng hướng đến tập hợp

             các đội nhóm tình nguyện chưa thuộc tổ chức Hội. Tăng cường triển khai các hoạt động tình
             nguyện trực tuyến.
                     1.2.5. Sinh viên chủ động hội nhập quốc tế:
                    Tuyên truyền nâng cao nhận thức của sinh viên về hội nhập quốc tế; thời cơ và thách

             thức trong quá trình hội nhập quốc tế; mục đích, ý nghĩa và tầm quan trọng của việc chủ động
             học tập, rèn luyện, nâng cao kiến thức, kỹ năng hội nhập quốc tế và cuộc cách mạng công
             nghệ 4.0.
                    Đa dạng phương thức tuyên truyền, nâng cao nhận thức của sinh viên về tầm quan
             trọng của việc học ngoại ngữ; có giải pháp hổ trợ sinh viên thực hiện chuẩn đầu ra ngoại ngữ.

             Đầu tư giải pháp nâng cao trình và ngoại ngữ, khả năng sử dụng công nghệ thông tin của cán
             bộ Hội Sinh viên trường.
                    Tăng cường vận động sinh viên tham gia các cuộc thi nâng cao năng lực tiếng Anh do

             cấp Trường, cấp Thành tổ chức. Đầu tư, đẩy mạnh phát huy hoạt động của các Câu lạc bộ,
             đội, nhóm tiếng Anh tại trường. Tham gia các chương trình giao lưu sinh viên khu vực Đông
             Nam Á, tổ chức các hội thi tìm hiểu, lễ hội văn hóa các nước trong khu vực và thế giới.
                   2. Chương trình tư vấn, hỗ trợ sinh viên:
                    Tăng cường timg kiếm các nguồn học bổng hổ trợ cho sinh viên khó khan, sinh viên

             khuyết tật; xây dựng các quỹ hỗ trợ học tập khuyến học, khuyến tài, giải thưởng hổ trợ sinh
             viên. Chủ động tham mưu với nhà trường tạo cơ chế hổ trợ học phí, điều kiện cơ sở vật chất
             cho sinh viên có hoàn cảnh khó khan trong suốt quá trình học tập. Phấn đấu không có sinh
             viên nghỉ học vì hoàn cảnh khó khăn.

                    Tăng cường các giải pháp hỗ trợ, đồng hành với sinh viên trong hoạt động khởi nghiệp,
             xây dựng ý thức, tư duy và tinh thần khởi nghiệp trong sinh viên, kết nối với các khóa đào
             tạo chuyên sâu về khởi nghiệp. Phối hợp tổ chức các chương trình trải nghiệm, tham quan,
             thực tập các doanh nghiệp, tổ chức các hoạt động hỗ trợ thanh niên khởi nghiệp.

                    Tổ chức đánh giá nhu cầu, năng lực sinh viên, cập nhật những yêu cầu kỹ năng trong
             nghề nghiệp, việc làm định kỳ; tổ chức các hoạt động trang bị xã hội theo nghành học cho
             sinh viên trong các hoạt động tập thể, sinh hoạt chi hội, trên diễn đàn, mạng xã hội,… Trang
             bị kỹ năng thực hành cho sinh viên. Tổ chức các lớp huấn luyện, tập huấn, các hoạt động tạo

             môi trường cho sinh viên rèn luyện kỹ năng thực hành xã hội.
                    Thường xuyên khảo sát, nắm bắt nhu cầu việc làm của sinh viên; cung cấp thông tin
             thị trường lao động và dự báo nhu cầu nhân lực cho sinh viên. Tổ chức các hoạt động đào
             tạo bồi dưỡng cho sinh viên kỹ năng tìm kiếm việc làm, kỹ năng làm việc. Đổi mới phương

             thức tổ chức các hoạt động “Ngày hội việc làm”, “Ngày hội phỏng vấn tuyển dụng”,… Phát]]></page><page Index="23"><![CDATA[huy cổng thông tin việc làm: vieclam.thuduc.edu.vn. Tổ chức cho sinh viên thực tập, tham
             quan, làm việc thực tế tại doanh nghiệp. Tổ chức các diễn đàn, tổ nhóm tư vấn, hỗ trợ sinh

             viên về nghề nghiệp, việc làm, nhà trọ, vay vốn tín dụng học tập, các khóa học ngoại ngữ,
             tin học, các thiết chế văn hóa, giải trí.
                    Tổ chức đa dạng các loại hình hoạt động văn hóa, nghệ thuật trong sinh viên. Tổ chức
             hiệu quả, các hội diễn văn nghệ sinh viên, chương trình “Chào tân sinh viên”. Đẩy mạnh

             phong trào sáng tác trong sinh viên trê lĩnh vực, thể loại nghệ thuật. Thường xuyên tổ chức
             các hoạt động, cuộc thi văn hóa, văn nghệ, chương trình nghệ thuật sinh viên. Phát huy Câu
             lạc bộ Âm nhạc, Câu lạc bộ văn hóa, nghệ thuật trong sinh viên định hướng thẩm mỹ cho
             sinh viên. Chủ động nắm bắt, định hướng nhu cầu và tổ chức các loại hình giải trí mới, hiện

             đại, lành mạnh phù hợp với sinh viên và văn hóa Việt Nam

                   3. Chương trình “Xây dựng Hội Sinh viên Việt Nam vững mạnh”:
                     3.1 Công tác tuyên truyền:
                  Tuyên truyền và tiếp tục chú trọng việc tuyên truyền giới thiệu về Hội Sinh viên cho

            sinh viên năm thứ nhất. Đầu tư tổ chức ngày hội “Chào đón Tân sinh viên”, “Ngày hội sinh
            viên” trong đó tập trung công tác tuyên truyền, giới thiệu về truyền thống, các phong trào,
            hoạt động của Hội Sinh viên và quyền lợi, trách nhiệm của sinh viên khi tham gia tổ chức.

                  Tiếp tục phát huy hiệu quả trang thông tin điện tử để giới thiệu và thông tin hoạt động Hội,
            xây dựng các chương trình chuyên đề nhằm giới thiệu hoạt động của sinh viên. Phát huy các
            gương “Sinh viên 5 tốt”, cán bộ Hội tiêu biểu trong việc tuyên truyền về tổ chức Hội Sinh viên.
                     3.2 Công tác tổ chức cơ sở Hội:
                  Hội sinh viên trường đầu tư giải pháp hỗ trợ củng cố hoạt động của các chi hội hoạt

            động còn hạn chế. Thường xuyên rà soát, kiện toàn tổ chức và cơ chế hoạt động, cơ chế phối
            hợp với Đoàn Thanh niên cùng cấp
                  Tiếp tục phát triển các câu lạc bộ, đội nhóm đáp ứng yêu caaud công tác Hội và phong
            trào sinh viên trong điều kiện đào tạo của trường; phối hợp tổ chức liên hoan câu lạc bộ, đội

            nhóm các cấp. Tăng cường công tác trao đổi, giới thiệu mô hình, giải pháp hoạt động Hội
            Sinh viên trường với các trường bạn.
                   3.3 Công tác Hội viên:
                  Xây dựng các giải pháp đồng bộ trong quản lý Hội viên. Thực hiện đúng nguyên tắc,

            quy trình, thủ tục kết nạp hội viên theo Điều lệ Hội và Hướng dẫn thực hiện Điều lệ Hội. Tăng
            cường ứng dụng cổng thông tin trong quản lý, theo dõi, đánh giá Hội viên.
                  Nâng cao chất lượng hội viên.Tiếp tục đổi mới phương pháp và hình thức tập hợp sinh
            viên vào Hội, tang cường kết nạp hội viên mới trong nhiệm kỳ. Đảm bảo – nghiêm túc, thực

            chất trong công tác phát triển Hội viên mới, tính trang trọng của Lễ kết nạp Hội viên.
                  Nâng cao chất lượng Hội viên, đặc biệt là chất lượng chính trị, đạo đức, lối sống; tiếp
            tục đổi mới phương pháp và hình thức bồi dưỡng Hội viên ưu tú giới thiệu để Đoàn xem xét
            kết nạp; tích cực, chủ động phối hợp với Đoàn trường bồi dưỡng Hội viên ưu tú cho Đảng]]></page><page Index="24"><![CDATA[xem xét kết nạp. Thực hiện đánh giá chất lượng Hội viên cuối năm, gắn với đánh giá kết quả
            rèn luyện của nhà trường.

                   3.4 Công tác cán bộ Hội:
                  Tiếp túc đổi mới, nâng chất công tác bồi dưỡng, tập huấn cán bộ Hội; tổ chức ít nhất 01
            lớp tập huấn cán bộ hằng năm. Xây dựng chương trình, tài liệu bồi dưỡng, tập huấn cho cán
            bộ Hội; phát hành sổ tay cán bộ Hội. Khuyến khích cán bộ Hội tự trau dồi, rèn luyện theo

            những yêu cầu, tiêu chuẩn chung và phát huy thế mạnh cá nhân đóng góp cho công tác Hội
            và phong trào sinh viên.
                  Thường xuyên phát hiện, bồi dưỡng thủ lĩnh sinh viên. Tham gia Hội thi “Thủ lĩnh sinh
            viên” cấp thành. Bồi dưỡng, phát triển “Sinh viên 5 tốt” các cấp thành cán bộ Hội sinh viên

            và cán bộ Hội các cấp phấn đấu đạt danh hiệu “Sinh viên 5 tốt”. Tiếp tục bình chọn và tuyên
            dương Cán bộ Hội sinh viên tiêu biểu vào cuối mỗi năm học.
                  Tiếp tục tham mưu thực hiện tốt các cơ chế, chính sách cho cán bộ Hội. Xây dựng giải
            pháp đánh giá năng lực đội ngũ cán bộ Hội. Xây dựng giải pháp đánh giá năng lực đội ngũ
            cán bộ Hội hằng năm. Tham mưu Đảng ủy, Ban Giám hiệu có chế độ chăm lo hợp lý cho đội

            ngũ cán bộ Hội; kịp thời phát hiện, quan tâm, động viên, hỗ trợ cụ thể đối với các cán bộ Hội
            có hoàn cảnh khó khăn.
                   3.5 Công tác kiểm tra:

                  Tiếp tục nghiên cứu đổi mới hình thức công tác kiểm tra chuyên đề; tang cường kiểm
            tra công tác cán bộ Hội sinh viên và tập huấn công tác kiểm tra hằng năm. Tập trung kiểm tra,
            giám sát, đảm bảo đúng điều lệ công tác tổ chức Đại hội, Hội nghị đại biểu các cấp.
                  Hằng năm, đảm bảo Ban Kiểm tra Hội sinh viên trường xây dựng chương trình công
            tác, có ít nhất 02 lần kiểm tra chuyên đề để tham mưu cho Ban Chấp hành Hội Sinh viên

            trường trong chỉ đạo hoạt động. Nâng cao chất lượng công tác tham mưu sau khi thực hiện
            nghiệp vụ kiểm tra.
                   3.6 Công tác chỉ đạo:

                  Chủ động xây dựng và ban hành các văn bản hướng dẫn thực hiện những nội dung mới,
            phục vụ triển khai các phong trào; ban hành các hướng dẫn công tác thi đua, đánh giá, xếp
            loại các chi hội ngay từ đầu mỗi năm học.
                  Thực hiện nghiêm túc chế độ thông tin báo cáo, hội họp. Đảm bảo vai trò nòng cốt chính
            trị của tổ chức Đoàn TNCS Hồ Chí Minh trong công tác Hội và phong trào sinh trường. Chủ

            động tham mưu cho Đảng ủy, Ban giám hiệu tham dự và quan tâm, hỗ trợ hoạt động Hội sinh
            viên. Khai thác tốt các nguồn lực xã hội, sự hỗ trợ của các thế hệ cán bộ Hội, cựu sinh viên trường
            trong việc tổ chức hoạt động. Tiếp tục phát huy sự hỗ trợ, đồng hành của các doanh nghiệp trong
            việc tổ chức các phong trào, hoạt động và chăm lo thiết thực cho sinh viên trường.

                  Ngoài ra cần, đúc kết mô hình, đề xuất áp dụng vào hoạt động Hội sinh viên trường.
            Thường xuyên tổ chức khảo sát ý kiến sinh viên, người tham dự các hoạt động do Hội sinh
            viên tổ chức để từng bước nâng cao chất lượng hoạt động Hội sinh viên. Khai thác và ứng
            dụng các công nghệ mới trong tổ chức hoạt động Hội.]]></page><page Index="25"><![CDATA[Tham gia thực hiện các đề án, chương trình trọng điểm trong nhiệm kỳ và các chỉ đạo
            khác của Hội sinh viên Việt Nam Thành phố Hồ Chí Minh.

                    Trên đây là toàn văn dự thảo phương hướng công tác Hội và phong trào sinh viên
            nhiệm kỳ V, 2023 – 2025 kính trình Đại hội!
                                                     BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM
                                                     TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC

                                                                       LẦN THỨ IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023]]></page><page Index="26"><![CDATA[BÁO CÁO

                                          KIỂM ĐIỂM BAN CHẤP HÀNH
                     HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ

                                  THỦ ĐỨC KHÓA IV,  NHIỆM KỲ 2020 - 2023

                                                       ----------------



                       Trong nhiệm kỳ 2020 - 2023, Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao

               đẳng Công nghệ Thủ Đức khóa IV đã có nhiều nỗ lực lãnh đạo, chỉ đạo công tác Hội và
               phong trào sinh viên trường thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu Hội Sinh viên Việt Nam
               Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần thứ IV. Đến nay, Ban Chấp hành Hội Sinh viên
               Việt Nam trường khóa V báo cáo kiểm điểm kết quả hoạt động như sau:


                       I. TÌNH HÌNH NHÂN SỰ BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM
               TRƯỜNG KHÓA IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023:

                       Đại hội đại biểu Hội Sinh viên Việt Nam Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức lần
               thứ IV, nhiệm kỳ 2020 - 2023 diễn ra vào ngày 02/7/2020 đã hiệp thương bầu Ban Chấp

               hành Hội Sinh viên Việt Nam trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức nhiệm kỳ IV gồm 21
               đồng chí, trong đó Ban Thư ký gồm 07 đồng chí, Thường trực Hội Sinh viên Việt Nam
               trường gồm 03 đồng chí (01 Chủ tịch, 02 Phó Chủ tịch).

                       Trong 21 Ủy viên Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt Nam trường khóa IV đảm bảo
               cơ cấu theo đề án nhân sự. Đặc biệt, tỷ lệ nữ trong Ban Chấp hành luôn chiếm trên 30%.

                       Đến nay, qua 04 lần Hội nghị về công tác nhân sự, Ban Chấp hành đã tiến hành kiện
               toàn, xem xét cho rút tên 30 đồng chí, hiệp thương bầu bổ sung 30 đồng chí, vào Ban Chấp
               hành. Ban Thư ký thay thế bổ sung 07 đồng chí, trong đó có 01 Chủ tịch, 02 Phó Chủ tịch.
               Đến cuối nhiệm kỳ, Ban Chấp hành Hội Sinh viên Việt Nam trường gồm 21 đồng chí với
               cơ cấu theo Đề án, Ban Thư ký gồm 07 đồng chí với cơ cấu theo Đề án Thường trực Hội
               Sinh viên Việt Nam trường gồm 03 đồng chí với cơ cấu theo Đề án.



                       II. KIỂM  ĐIỂM  KẾT QUẢ HOẠT ĐỘNG CỦA BAN CHẤP HÀNH HỘI
               SINH VIÊN VIỆT NAM TRƯỜNG KHÓA IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023:

                       1. Mặt được:

                       Hoạt động của Ban Chấp hành Hội Sinh viên trường khóa IV đáp ứng nhu cầu của
               công tác Hội và phong trào sinh viên trường trong giai đoạn vừa qua. Công tác Hội và
               phong trào sinh viên trường có bước phát triển, có nhiều đột phá trên các lĩnh vực hoạt
               động phong trào cũng như công tác xây dựng Hội. Ban Chấp hành Hội Sinh viên trường
               phát huy tốt vai trò tham mưu trong các vấn đề liên quan đến sinh viên.]]></page><page Index="27"><![CDATA[Ban Chấp hành Hội Sinh viên trường đã tích cực vận động phát huy tốt các nguồn
               lực để đồng hành, quan tâm, chăm lo cho sinh viên có hoàn cảnh khó khăn; tổ chức được
               nhiều phong trào hoạt động tạo môi trường cho sinh viên rèn luyện kỹ năng, trau dồi đạo
               đức, phát huy mạnh mẽ tính xung kích, tình nguyện, chuyên môn phục vụ cộng đồng.

                       Phong trào “Sinh viên 5 tốt” được Ban Chấp hành Hội Sinh viên trường triển khai
               sâu rộng, đảm bảo nghiêm túc từ khâu phát động, bình chọn, tuyên dương, nhân rộng điển
               hình “Sinh viên 5 tốt”.


                       Ban chấp hành Hội Sinh viên trường đã có nhiều nỗ lực, tập trung công tác xây dựng
               Hội và đạt nhiều kết quả.[1]
                       Các hình thức tập hợp sinh viên được triển khai đa dạng thông qua các Câu lạc Bộ
               – Đội – Nhóm. Công tác cán bộ Hội tiếp tục được quan tâm. Ban Chấp hành Hội Sinh viên

               trường tăng cường công tác chỉ đạo, phối hợp góp phần nâng cao chất các nội dung hoạt
               động, thúc đẩy, phối hợp giao lưu với các cơ sở Hội.

                       Duy trì chế độ giao ban thường xuyên trong các năm học và suốt nhiệm kỳ, chế độ
               họp Ban Thư ký, Ban Chấp hành, Ban Kiểm tra Hội Sinh viên trường được thực hiện
               nghiêm túc.

                       2. Hạn chế:

                       Công tác tạo nguồn cán bộ chủ chốt tại các chi hội tuy được chú ý nhưng chưa có
               giải pháp căn cơ để thực hiện; các hướng dẫn hỗ trợ các chi hội trong nghiệp vụ công tác
               còn chưa kịp thời.

               Một số Ủy viên Ban Chấp hành; chưa sắp xếp được kế hoạch học tập chuyên môn để thực
               hiện các nhiệm vụ được giao.

                       III. KIỂM ĐIỂM KẾT QUẢ HOẠT ĐỘNG CỦA BAN THƯ KÝ HỘI SINH
               VIÊN VIỆT NAM TRƯỜNG KHÓA IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023:

                       1. Mặt được:

                        Ban Thư ký Hội Sinh viên trường đã hoàn thành tốt nhiệm vụ là cơ quan lãnh đạo,
               chỉ đạo điều hành công tác Hội và phong trào sinh viên trường. [2]Thực hiện có hiệu quả
               chức năng là cơ quan tham mưu và chuẩn bị tốt các nội dung Hội nghị của ban chấp hành,
               có nhiều nỗ lực đảm bảo hiệu lực, hiệu quả chỉ đạo các chi Hội thực hiện Nghị quyết Đại
               hội đại biểu Hội Sinh viên trường lần thứ IV và các chương trình, kế hoạch của Ban Chấp
               hành Hội Sinh viên trường.

                       2. Hạn chế:

                     Thiếu đeo bám trong tham mưu một số nội dung chỉ đạo cho Ban Chấp hành.[3] Công
               tác nhân rộng các mô hình giải pháp hay chưa được quan tâm đúng mực.]]></page><page Index="28"><![CDATA[Công tác thông tin của Ban Thư ký đối với chi hội còn chậm. Chưa đề ra nhiều giải
               pháp hiệu quả đảm bảo tính chấp hành nghiêm túc, kịp thời các nội dung chỉ đạo của Ban
               Thư ký, Ban Chấp hành Hội Sinh viên trường




                       IV. BÀI HỌC KINH NGHIỆM:
                     Thứ nhất, công tác đào tạo, bồi dưỡng cán bộ Hội các cấp luôn phải được coi trọng

               và có giải pháp bài bản trong việc tổ chức đào tạo, giao nhiệm vụ cho cán bộ. Lãnh đạo
               Hội Sinh viên hiện nay phải có kiến thức tổng hợp về chính trị, chuyên môn, kỹ năng vận
               động sinh viên, có bản lĩnh chính trị vững vàng và có khả năng, tư duy phản biện cao.

                     Thứ hai, công tác kiểm tra, giám sát, thi đua khen thưởng phải được thực hiện tốt,
               nghiêm túc để tạo động lực cho các mặt công tác. Thực hiện tốt công tác này sẽ giúp cho
               công tác tổ chức, xây dựng Hội trở nên bài bản hơn.


                     Thứ ba, Ban Chấp hành, Ban Thư ký Hội Sinh viên trường cần thường xuyên liên lạc,
               xin ý kiến chỉ đạo và tham mưu cho Đảng ủy, Ban Giám hiệu Nhà trường về các mặt công
               tác. Bám sát chủ trương, định hướng của Ban Thư ký Hội Sinh viên Thành phố, Ban
               Thường vụ Đoàn trường để thông suốt về chủ trương, nắm bắt thông tin hai chiều.

                     Thứ tư, thường xuyên thực hiện việc phê bình và tự phê bình, tinh thần phản biện
               trong Ban Chấp hành, Ban Thư ký để kịp thời có sự điều chỉnh và khắc phục những thiếu

               sót trong công tác chỉ đạo, đảm bảo tính dân chủ trong Ban Chấp hành. Cán bộ Hội phải
               thường xuyên đi cơ sở, hiểu rõ nguyện vọng của sinh viên tại từng cơ sở, nắm bắt thật chắc
               tình hình hoạt động cơ sở để có định hướng cơ sở, giải pháp hỗ trợ, đôn đốc, tuyên dương
               kịp thời.

                     Trên đây là báo cáo kiểm điểm hoạt động của Ban chấp hành Hội Sinh viên trường
               Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức khoa IV, nhiệm kỳ 2020 – 2023 xin báo cáo trước Đại hội
               và mong nhận được ý kiến đóng góp của Đại hội.



                                                     BAN CHẤP HÀNH HỘI SINH VIÊN VIỆT NAM

                                                     TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC

                                                                            KHÓA IV, NHIỆM KỲ 2020 - 2023]]></page><page Index="29"/></pages></Search>
